與張曉明論調不一 陳浩天講獨 譚惠珠：未到煽動地步

2018年08月21日

與張曉明論調不一
陳浩天講獨
譚惠珠：未到煽動地步

譚惠珠昨指香港尚未為23條立法，令法制有「好大缺口」。陳善南攝

【港獨風波】
【本報訊】國務院港澳辦主任張曉明早前指香港民族黨召集人陳浩天或違反《刑事罪行條例》的煽動罪，亦有左派人士要港府採取法律行動，不過繼行會成員湯家驊後，基本法委員會副主任譚惠珠也為檢控陳的論調降溫，指有關行為「未去到起訴（煽動罪）階段」，重申香港未就《基本法》23條立法，令法制有缺口，但立法時間要由港府決定。

有議員昨與特首林鄭月娥會面後，指感到林鄭「都唔想（陳浩天到FCC演講）件事再燒落去」，又指港府官員已試圖為事件降溫。

記者：梁穎妍 林俊謙

本身是資深大律師的湯家驊日前回應張曉明言論時，已認為陳即使觸犯煽動罪其中3個意圖，但未必可成功檢控：譚惠珠昨在電台節目中亦提出類似觀點，指條例列明需要證明有關行為引起憎恨或藐視中央或特區政府，或激起對其叛亂或煽動暴力，她形容現時陳的行為「似乎未去到呢個地步」，但同時強調張曉明講法反映陳行為有煽動元素，具有警告性質。

張曉明早前指陳浩天或違反煽動罪。資料圖片

陳浩天早前到香港外國記者會演講引起風波。資料圖片

林鄭圖為事件降溫

對於北京一直有聲音指香港維護國家安全工作不足，譚形容香港至今尚未為23條立法，令法制「有好大缺口」，但強調立法時間性由特首林鄭月娥決定；又稱現時包括大灣區及遊學團等與國家交融政策，都是日後立法基礎工作，「（港人）更了解國情，大家（中港）猜疑可以減少」。她並指討論陳浩天等港獨事件，可以令港人明白國家安全及言論自由間要取得平衡，形容這些工作有利立法的條件，是立法路線圖一部份。

譚惠珠強調，推動港獨不單止違反《基本法》及憲法，亦違反情理，「香港經濟靠內地支撐，（香港）水唔夠，食物唔夠，冇咗經濟動力，唔好講獨立，維生都難」。至於陳浩天到香港外國記者會演講引起風波，被指箝制言論自由，她認為傳媒報道有關港獨新聞並沒有問題，「報咗好多次啦，但冇人被取締」；她又指大學舉辦論壇討論，應有正反雙方意見，講明是學術討論，則仍有空間，否則會被懷疑協助推動港獨。

專業議政立法會議員昨日就施政報告諮詢與特首林鄭月娥閉門會面，會後法律界議員郭榮鏗會後表示，他們有討論陳浩天在外國記者會（FCC）演講風波，指不應因今次事件影響到香港核心價值及國際形象。有與會議員感到林鄭「都唔想（陳浩天到FCC演講）件事再燒落去」，林鄭會上表明過去有為捍衞一國兩制出力，最近政府官員言論亦已試圖就事件「降溫」。

下一則
下一則
京改手法低調殺民族黨

京改手法低調殺民族黨

美領館：港仍有足夠自治

廠商會轟陳浩天不理智

開始劃清界線

香港經濟靠內地支撐，（香港）水唔夠，食物唔夠，冇咗經濟動力，唔好講獨立，維生都難
沒有中國香港完蛋了快d取消美國同世貿既特殊地位待遇

恃住自己老豬西唔怕受罰

Xboxone Contana留名系統啟動，請勿回覆。

香港不能視為獨立個體
必需與中國接軌
由中國向世界接軌
香港豈能獨善其身？棄宗忘祖？

回家了...認祖歸宗

點解去到依家仲有人認真咁講香港冇中國會冇嘢食

班廢老低智商
咁新加坡啲糧食又係邊到嚟？
香港咁大個機場港口，淨係可以係強國買？淨係講米，都係泰國貨多啦

狗咬狗

想縮沙？你咪撚走啊！

林鄭淆底啦
其他野可以奶爆你
但23條?
香港人上硬街
到時搞大左要落台係自己唔係譚喂豬